支為慘了！新旗艦 Mate 30 將成第一支被 Android 放生的手機

華為慘了！據外媒報導，儘管美國政府再度給予華為 90 天緩衝期，卻只限於已上市的機款，意味即將發表的 Mate 30 系列，將成為第一支被 Android 放生的手機！

《路透社》報導，由於美國商務部工業安全局（BIS）對華為下達的禁令，Google 證實不會提供 Mate 30 完整 Android 支援。目前只有舊機款，仍能持續獲得 Google 官方第一手的服務、支援，包含軟體與更新，時間只到今年 11 月 19 日。由於 Mate 30 預計於今年九月才會正式發表，因此並不在許可名單內。

受惠於 Android 的開源性質，華為 Mate 30 仍舊能使用 Android 系統，但 Google 服務生態將會受到影響，宛如閹割版 Android 系統，包含 Play Store、Gmail、Chrome 都不能預載，也無法在第一時間獲得 Google 的更新支援，安全性與功能都會大打折扣。

華為已經率先發表自家研發的鴻蒙 OS，並聲稱得以在一夜之間取代 Android，但在中國以外，Google 仍是消費者重度倚賴的 App 服務，縱使藉由瀏覽器與其他方式取代部分App，但恐怕也難掩 Mate 30 系列的致命缺點。

不僅是 Google 放生華為，所有總部位於美國的企業，包含臉書、推特、IG，Mate 30 也都必須遵從禁令，禁止提供華為相關服務與支援。

愛中國 用國貨

乜原來大陸放生同香港相反意思

鴻蒙出左未？

冇ANDROID真係狗都唔買

點解係要乜鳩都痴外國勢力，唔係話自己好撚勁好撚先進架咩？

毋忘聽日830香港重光紀念日。
830中環見
830中環見
830中環見

［行動Post］ 830 感謝勇武暨重光紀念日行動

係台灣，台灣先會用「一支手機」，大陸係「一台手機」